Question 1: - Identify the primary key and foreign keys  in mavenmovies db. Discuss the difference?
Ans : primary key is a key which  is uniquely identified and not null value in the column of particular table where as foreign key is primary key of another table which is refrenced  by the first table in order to connect these two table.
In the mavenmovies db  If we take two tables film and film category in order to connect these table , here” film id” of film table is a primary key and “film id” of film category is a foreign key.

Question 2 List all details of actors?
Ans : select * from actor;

Question 3: List all customer information from db?
Ans : select * from customer;

Question 4 :List different countries?
Ans : select distinct country from country;

Question 5 : Display all active customer?
Ans : select * from customer where active = 1;

Question 6: List  of all rental IDs  for customer with ID 1?
Ans : select  customer_id, rental_id from rental where customer_id = 1;

Question 7: Display all the films whose rental duration is greater than 5?
Answer : select * from film where rental_duration > 5;

Question 8: List the total number of films whose replacement cost is greater than $15 and less than $20?
Answer : select count(*)as total_no_of_films from film where replacement_cost between 15 and 20;

Question9 : Display the count of unique first names of actors?
Answer : select distinct first_name from actor;

Question 10: Display the first 10 records from the customer table?
Ans : select * from customer limit 10;

Question 11: Display the first 3 records from customer table whose first name starts with “b”?
Ans : select * from customer where first_name like "b%" limit 3;

Question 12: Display the names of first five movies which are rated as ‘G’?
Ans : select  title from film where rating = "G" limit 5;

Question 13: Find all customers whose name is start with “a”?
Ans : select * from customer where first_name like “a%”;

Question 14: Find all customer whose first name is end with “a”?
Ans : select * from customer where first_name like “%a”;

Question 15: Display the list of first 4 cities which start and with “a”?
Ans : select city from city where city like "a%a" limit 4;

Question 16: Find all customers whose first name have “NI” in any position?
Ans :  select * from customer where first_name like “%NI%”;

Question 17:  Find all customers whose first name have “r” in second position?
Ans :  select * from customer where first_name like “_r%”;

 Question 18: Find all customers whose first name starts with “a” and are at least 5 characters in length?
Ans : select  * from customer where first_name like “a____%”;

Question 19: Find all customers whose first name start with “a” and end with “o”?
Ans : select * from customer where first_name like “a%o”; 

Question 20: Get the films with pg and pg-13 rating using IN operator?
Ans : select * from film where rating IN ("PG","PG-13");

Question 21: Get the films with length between 50 to 100  using between operator?
Ans : select * from film where length between 50 and 100;

Question 22: Get the top 50 actors using limit operator?
Ans : select first_name, last_name from actor limit 50;

Question 23 :  Get the distinct film Ids from inventory table?
Ans : select distinct film_id from inventory table; 

